# 绪论

## 第一章 绪论

### 1.1 基本概念

#### 1.1.1 主要内容

**数据结构有两大用途**

1. 用于==存放要处理的数据==，如迷宫地图。
2. 用于==实现算法策略==，如迷宫例子中探索方向增量数组、回溯的栈、避免重复走的标志数组或特殊标记。

#### 1.1.2 四个逻辑结构

**三大结构**：线性结构、树状结构、图状结构。

> 《数据结构与算法》就是研究数据间的各种结构。

《数据结构与算法》主要硏究内容

1. 计算机要处理的数据本身
2. 数据的各种逻辑关系(逻辑结构)和存储表示(物理结构)以及它们之间的相应关系
3. 对每种结构定义相适应的各种运算
4. 设计出相应的算法
5. 分析算法效率

常见的数据结构有：数组、栈、队列、表、串、树、图和文件等
